謎樣生物一身金毛「像熊又像獅子」 保育員卻說牠超溫柔

這隻動物一身金毛，頭頸部則是一圈黑棕色澎毛，乍看長得像獅子，卻又長著一張圓滾滾的熊臉。原來，牠是來自柬埔寨的亞洲黑熊(moon bear)「布蘭蒂(Brandy)」，特別的長相在網路上引發討論，還有人以為是合成照呢！

保育團體Free the Bears表示，布蘭蒂於1999年在柬埔寨南部一處樹林裡被人發現，當時該林區正準備開發改種植棕櫚樹，牠無助地緊靠在一棵樹上，因此被救援來到Free the Bears經營的柬埔寨熊保護區，一直被照顧到現在。雖然有著神獸般的珍稀外表，但照顧布蘭蒂的保育員說，牠是一隻特別溫柔的熊，時常讓人感到驚喜和快樂。

布蘭蒂的照片被分享到臉書一科學粉絲專頁，不到一天就累積3.4萬讚，並有超過7000次分享。許多網友留言，「為什麼大家要一直稱這頭獅子為熊呢？明明就是獅子嘛！」、「這是一頭間諜獅子」、「如果在古代可能會被說是獅子和熊生出的神獸」。

乜撚野嚟㗎屌

獅子屌咗隻熊

最後果張有d似小櫻隻寵物基路仔